[世界大戰] FF機選擇 NIKON VS SONY

主影景 副影人 街拍

暫時想出D810 / A7RII

BUDGET: ~35K 連一枝ULTRA WIDE, 一枝TELE 可以既話一枝平既PRIME

D810
A7RII

其他歡迎留言
含撚貓可以出番去

Sony a7rii a9 用家
點解唔d850? Out budget??

太貴

A7RII

Canon 6D Mark II

重量係你嘅重要考慮
影景同街拍
揀鏡都要小心
揀錯你會無心機出動

sony係打算邊3支鏡？？？

Gm 大三元

A7rii + 12-24 f4 + 70-200 f4
有錢先再諗 55 1.8 or 85 1.8

各位可唔可以比埋原因

配返呢3支咪又重到仆街

a7r2 $164xx +
1635z $8260 +
Metabones 5 $3000 + Canon 70-200 f4 non is 水貨 $3,800 +
samyang af 35mm f2.8 $2500

1635z 評價唔錯，假如你覺得16唔夠wide 就轉sony 1224
1224 加3千 應該爆少少畢直
點解係mb5 + canon 70－200 f4 non is
係因為 有左mb5 第日入其他canon 鏡會更方便，
而sony 70－200 f4 要成8千，咁樣入仲平過sony 原廠。
點解揀non is 係因為本身已經有五軸防震，
加上你話影風景多，所以我諗鏡頭 is 對你黎講，相對無咁重要。
a7r2 加 mb5 既對焦速度絕對可用，我見你無寫影運動先咁推，如果你要影運動就接返原廠。
買水貨係因為平1000蚊 支鏡本身就唔係話好貴 介意就買返行貨
淨返少少錢 三陽35mm f2.8 又平又輕，方便日常使用

利申：新手鳩up

我就係由D700轉去A7ii既人

Sony
好：二千萬crop 相夠方便，機細，方便，公廁乜鏡都插得，玩舊鏡有peaking 對焦冇煩惱

壞：食電，好撚食電，我D700一粒電可以玩足一晚慢快門影星，而家長期兩粒至少...更加唔好諗夜晚玩Time Lapse(但A7iiR 可以長插奶媽冇煩惱）

光學Viewfinder VS 電子 Viewfinder

頭重尾輕，就算部機點細點輕，鏡頭大細都改唔到，變相唔會細得幾多

味精Mon, 影完係部機睇同係電腦睇係唔同色。

總結
我D700轉就無懸念，D700像數低，用CF。已經夠理由換機。加上我上年托住部D700+24-70/2.8 去冰島行冰川好撚痛苦，所以決心換機。

而家日常出街玩就A7ii加轉插隊Nikon 35mm, 大細重量都可以接受，若果影星星就14-24/2.8

送一張係New Zealand 既星星。 A7ii + 14-24/2.8

1424 都麻麻地

唔係話10/18sony有新機發佈會咩，不如等多幾日先講啦

我唔知呢支咩鏡啦

不過邊緣個屎忽夠曬結實

sony 啲鏡

d810 iso 表現真係

利申用緊。

公道講 真係冇點處理過彗星像差

不過zoom lens計冇唔係問題既 否則應該貴到嘔

但budget問題所以唔處理過彗星像差=/=冇改善地方既

唔係話Sony冇錢 係話支鏡唔可以賣得太貴

我反而覺得70200 sony原廠好啲喎，f4都係9000蚊到，mb5+小小白都7000幾蚊
如果唔用canon原廠鏡的話，mc11都唔錯，平一半又可以插到sigma art鏡
btw，如果想要70200 2.8嘅話， 龍仔G2唔錯，睇你有冇需要
當然...買得mc11嘅可以考慮全部鏡頭都唔係sony鏡嘅...睇你肯唔肯

如果係咁 加多個條件 會影銀河影星
sony wide/ultra wide有咩選擇
f4怕且唔太夠用

老蛙手動

哩個應該無咩異議 一係sigma 14 Art

810唔建議，ISO衰過750
A7IIR唔可以粗用，基本上SONY機仲脆弱過BB仔或者你部手機
你忍到就用啦，BESTCHOICE

2部都用過,比較之下:

略略講下兩邊既優/缺
d810優:
- 低iso 好細緻 iso 64 比起索尼果個iso 50 仲好d
- dynamic range 高d, 執相果時發覺
- 電量幾好
缺:
- 重
- 低光對焦=垃圾

a7r2優:
- 輕
- 萬能插
- 低光對焦都唔差

缺:
- 色柒
- buffer 耐, 呢個真係好戇鳩

仲有d810 高iso表現 比a7r2屌打

1424 係nikon下話?

老蛙有兩支
一支12mm f2.8
一支15mm f2
邊支好?

睇你有無需要12mm
如果你影星星我個人會比較建議15mm嗰支
同埋12mm好似無得落filter 要原廠filter mount先落到100mm filter 15就可以用普通filter（好似係

左上角同右邊中間d星星都唔係圓啵

A7r ii
Batis 18mm f2.8
Batis 85mm f1.8 / 135mm f2.8
仲有錢淨

LM

GM太貴

budget？

見仲有人推
最後入左A7RII + Batis 18mm f2.8
再遲啲應該會入埋 70-200 F4
PRIME LENS考慮緊玩吓老鏡
唔該哂咁多位

有錢

邊到入呀巴打?

我都諗緊

索尼公廁插

用緊SONY A7Rii

主用： Leica 35 f1.4 Pre-A
次用： Loxia 21 f2.8
Sony 55 f1.8
Contax 60 f2.8 S-Planar AEG

係三陽入 機
鏡係DCFEVER買
順便買左隻腳

分開買點試機?